教育合作 - 古德明

教育合作 - 古德明

Twitter（@badiucao）圖片(互聯網)

八月杪，澳洲教育部長特漢宣布：「有外國干預澳洲大學事務，大學人員或心懷恐懼，言行自我約束。教育部為此將成立工作小組，防止外國干預，保護學術自由。」中共外交部發言人耿爽馬上反駁說：「中國滲透澳洲大學之說，無非子虛烏有。把教育合作變成政治，對雙方都沒有好處。」他說得大義凜然。

不過，七月二十四日，澳洲昆士蘭大學學生帕夫勞（Drew Pavlou）等集會，支持香港反暴政運動，竟然遭二百多名中共籍留學生包圍打罵，而中共駐布里斯本總領事徐杰讚譽這種「自發愛國行為」之餘，還怒斥帕夫勞是「致力分裂中國的反華分子」，帕夫勞更受到死亡恐嚇。又十二月二日，香港民主派代表黎恩灝、李卓人等赴澳洲國立大學，準備出席研討會，講述香港近月的反暴政運動，大學竟然以「擔心保安」為言，突然取消借用會場許可。然則澳洲教育部長所言，真是「子虛烏有」嗎？

而這些「子虛烏有」故事，當然也見於其他民主國家，例如十一月五日，英國國會外交事務專門委員會發表報告說：「中國政府力圖影響英國大學的課程與研究計劃，同時，孔子學院官員曾沒收學術會議上談六四、臺灣、西藏等的論文，中國大陸學生學者協會則充當政治工具，監視僑居英國的華裔異議者。」然則「把教育合作變成政治」的究竟是誰？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要32000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

簽完share條link去tg

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園